好佩服呢個年代仲可以結婚生仔既人

富二代有父幹果啲就不在話
開句口爸爸我要車要樓娶老婆咁就okok
乖仔爸爸為你準備
咁以上個案就除外啦

而真心佩服就係身邊啲公屋打工仔朋友
痴撚線淨係聽到"公屋"兩個字
已經怕怕
公屋仲要結婚.....
嘩痴撚尻線
公屋打工仔結婚
嘩嘩嘩屌你痴撚尻柒線
公屋打工仔結婚生仔
嘩我屌你老母痴撚尻柒閪線
心諗你是咪傻撚咗

將心比己你都唔忍心自己老婆辛苦
同自己老豆老母兄弟姐妹屈係間豆潤仔公屋
難聽啲講唔好話半夜打尿震伊人叫春
就算細細聲打個乞嚏扯個鼻鼾呀
你老母都會敲門關心吓你呀

住公屋嘅真係無資格結婚
更加唔好話生兒育女
比盡你打份牛工月薪20~30K
跟本就蓄唔到錢
更加買唔到樓
(蓄到首期嘅...十年廿年可能蓄到一百萬嘅...)
(但十年廿年後既首期....可能要三四百萬...)
(就算你2018年有一百萬....比得起首期...)
(上水... 粉嶺...)
(屯元天你都...無資格入場...)
(Sorry...打工仔...仲要公屋...)
諗都唔撚好諗呀唔該
真係果句窮人生仔正仆街
無謂為害下一代
個BB小生命係無辜
慘慘慘

但其實公屋打工仔本身係無錯
打工仔當中不泛一班默默耕耘嘅人
佢地自己為自己帶給一點希望
堆沙成塔希望他朝一日能夠脫離窮困

但無奈香港依家就係個死城
經濟看似好好, 港共政府庫房水浸
而水浸來源其實只得金融同地產
係零實業
零實業
係零
香港窮得只剩下炒賣
係一個屬於富者用來錢滾錢嘅地方
窮人係無份玩
政府玩你就得
所以錯嘅其實係政府

我自己都係90後
睇住身邊朋友一個一個咁結婚
但就發覺到一樣野
呢個年代夠膽結婚嘅得兩樣人
1) 屋企有錢到仆街
2) 屋企窮撚到仆街

窮果啲真係打咗10年工30歲人仲係得15K
仲結婚生仔
喔
屌要大大力寫大大隻佩服兩個字

見到班舊同學 個個生二 三件出嚟
我都唔知佢地點養

唔小心內射左

太長

關你撚事咩
你唔生D蝗都係咁生黎搶晒D資源架啦
咁不如本土人爭埋一份
等政府養

又係廢青盲吊土地問題

兩三件
解決到既問題就唔係問題

In HKGOV we trust

個個都唔生，咁自邊個生？ 下下都要有層樓先話生既，咁你一早唔存在呢個世上

係呀又係我呀又係我屌你老母呀
死五毛狗

個個都唔生 下一代冇晒真香港人架喇

唔係話唔生
只係最好係生之前
問下個bb想唔想出來世界見識下捱吓窮咁啫
咁你有錢就緊係唔洗問啦
日日中出射到滿滿都無問題啦
有得比你揀你都唔想食屎啦
睇苛包來食飯架嘛
唔通你身上得廿蚊仲帶老婆仔女去食放題咩

我覺得一般家庭已經可以生，當然窮到飯都無得開就緊係唔好，如果下下比較話最少要點點點，真係好難

唔存在咪唔存在，住係呢個荒謬既世界，你好開心咩？

有錢都唔撚生啦！

巴打，精彩文章，完全認同你

又係呢啲公屋論
你只要唔係窮到住劏房已經可以生
平有平生貴有貴生
又唔係三餐冇溫飽冇床訓
就係你呢啲仆街整到香港啲人唔生仔
大陸人先有機可乘

將心比己你都唔忍心自己老婆辛苦

依個思想先係最仆街。
女人有手有腳有工做。
重要你出大份養佢﹖
就正正做成成個社會咁仆街既元凶黎。

男人互爭賺錢，九成九都係為左女女。
比女人著數晒。先會攪到今時今日咁

用樓豬個邏輯，李嘉誠唔應該出世

我表姐夫同我表姐生仔之前，係一個白白淨嘅會計師,生左之後為左養仔去左做地盤，而家個人又乾又黑，我表姐重想話追多個
Cls

點解生左會去左做地盤 生仔多左支出，但唔會誇張到咁嫁喎

正宗窮撚低端人口既思想

你有冇諗過，個仔既要求可以更高？
你覺得有公屋已經足夠結婚生仔
但係可能你個仔想做私樓仔？想做富二代？
到時個仔大個左，怨你，咁你點搞？

係呢家呢個年代，唔係中產以上都唔應該結婚生仔

時代唔同左啦

唔知佢地啦
可能要交家用掛，果陣我表姐又好似冇工返

都講得啱，以我為例，我老豆老母果陣仲生左3個 ， 2個呀哥，一家5口住間居屋仔，仲要供幾十年，呢家捱捱下咪供斷左，換左間大d既，我地3個又全部大學畢業，2個呀哥出曬身又有穩定收入 算係咁啦。如果窮就唔生，我地3個肯定無得出世

地盤唔係你想像中咁辛苦。地盤高薪好多人爭住做

但會計唔會比地盤比下去喎，睇長遠

唔屌你住
只想問你住過公屋未?

sorry sorry
呢個純屬我個人諗法
男女平等諗法當然個個唔同
但正常男人為左自己最愛果位會無私咁獻出

咪撚就係
我都唔想屌佢
費時同啲on9費唇舌
巴打代勞

你講乜撚野呀大佬
是咪姐係個個天生我才必有用呀
你加油喇超人退休, 下一位就係你

有無咁誇呀

咪撚就係
都好嘅
童心未泯
係一件好事來

留意到除左窮到仆街會生 呢班人多數搭單係智識水平唔高

依家先U grad冇耐已經有啲中學mk同學生左 個班人好似連hd asso都冇去讀

我諗佢地都係典型窮撚思維 將個仔好似養狗咁養 餓唔死就ok

失敗主義者，窮撚永遠窮撚？

富你老母二代咩支那仔

未發圍個陣再揹多啲負擔上身嫌唔夠重
得既 萬中冇一囉香港今時今日

住得公屋嘅父母
質素唔會好得去邊
上一輩質素差
下一輩好難高質素
呢啲就係公屋區別

巴打老豆上到居屋
都證明上一輩識打算諗將來
有本事教導下一代

公屋嘅窮, 成世脫唔到貧係有原因

其實好難講

我阿爺嗰代戰後好窮，係咁生，正正係窮人生仔
但係到我老豆嗰代，經濟起飛，好好景，生左我，應該好有希望
點知到我而家適婚年齡，又係另一種困難時期

係街上見到呢啲
啲MK父母ex7tly真係當佢地狗咁
得罪講句同班蝻亞山番一樣

樓主幾歲?
身邊朋友又係幾多歲?

sorrysorry
富貴的第二代人

我單親
我媽咪一開始都係窮同智識水平唔高
但咁樣唔代表啲咩既
媽咪今年四十有二
廿二年前生我住公屋
時至今日已經係老闆住私樓
雖然都要自己落手落腳做
但我覺得一開始窮讀得書少唔等於一切

住公屋可以攞綠表買居屋，畀一成首期就上到車，不知幾爽
利申：住居屋

你啱，但係住公屋企打工仔又結婚既有幾多真係香港人呀? 正常香港人明知自己住公屋打份牛工，都唔會諗結婚啦。

咁係你叻仔自食其力 相信你係老母既驕傲
而多數人既成長好受家庭影響
巴打你個人叻仔唔等於多數人都叻
呢個相信就係倖存者偏差

我呀爺好窮 生左4個 得得老豆算係搵到下錢 其他都一般 雖然佢地個個都有樓

呢個年代應該就冇可能佢地4個都有樓

巴打係我表達得唔夠清楚
做老闆嗰個係我媽咪

有錢仔三隻字係咪唔撚識？係都要擁抱支那文化

富二代有咩問題，你收皮啦好冇

樓主唔止係窮撚。仲係廢既窮撚
開口埋口就話上一代既財富決定左自己既人生
如果我生左個仔有呢啲窮人思想。真係好撚可悲

同意

根本唔係有冇錢嘅問題

係成個社會都不道德，負能量

吸啖氣都好似有毒咁

咁生黎做乜？

可能窮到 連 condoms 錢都慳

我識個人 , 結左婚一個月無耐就有左

同男方自己老母一家六七個人屈埋喺間公屋度

生完之後 同男方既家人有磨擦

又無可能買到樓, 依家女方帶返個BB 返娘家, 男既間唔中先見 BB 一次

最撚 ON 9 係, 個男既話想再生多一個, 女既話唔肯, 男既竟然話搵第二個女人同佢生

好似你咁 你老母生你出黎都嘥米飯
你自己唔識努力啲去爭取？
老實講係你自己冇 就係到怨左怨右怨老母
有人公屋仔都可以做到律師
劏房仔都做到醫生
點解你唔得？
希望樓豬做到有錢都唔好生仔
等陣你個仔做左窮撚
俾個孫怨
無限loop

邊年買呀
又幾年前買落黎笑依家班90後牙？

住宿舍笑而不語

窮人生仔正仆街
生完當個仔係提款機

同個男結婚已經係on9

呢嗰年代,生女好過生仔

價值觀唔同你就兒童

話窮人生仔冇問題都唔知係咪有錢人嚟
要啲窮人做勞動力呀

又係講自己唔撚識爭取啲垃圾野
香港係極端資本主義社會呀
唔會有一分耕耘一分收穫㗎on9
你估個個冇爭取過
有錢就玩撚哂你知唔知
有錢人個仔女讀唔撚到書可以去外國讀書
窮人呢？
一打膠俾你都唔撚夠用啦

有冇諗過點解依家仲可以有窮撚可以做有錢人係你唔得？
有冇反思過？
外國讀書既讀好啲拎scholarship一樣去到

窮撚升去有錢人有幾多個？
人哋點點點
人哋老豆係李嘉誠？
點解你唔係李嘉誠個仔？
你有冇反思過？
你係有錢人緊係覺得咩都好容易
你試下對住啲冇撚讀過書又自大嘅垃圾父母
有咪知到咩叫窮人生仔正仆街囉
(又係一個on9 )

年代唔同
撞正經濟起飛
港英又係咁起公屋俾返香港人住
90年又起埋居屋俾班公屋富戶

而家香港係有錢呀
不過公屋輪唔到你
居屋又唔起
200呎私樓都包裝到豪宅咁
儲錢買呢啲樓不如移民外國俾個更好生活下一代仲好

樓上舉嗰d 例子真係得啖笑
呢套公屋仔奮鬥故事
廿年前work
十年前work
而家都work
但係你夠膽包保十年後/廿年後都work 咩？
講緊而家出世既窮家庭小朋友
廿年後先出黎做野
而喺未來呢廿年
喺社會向上流既機會只會越黎越窄
窮人發達既機會越黎越少
因為有錢人同中產會用盡一切手段去保障自己同下一代既利益
貧富差距只會越拉越開
但當然啦
我覺得窮人生仔係冇錯既
如果唔係到我老左邊個交稅去供我嘆世界？

生著個唔會煮飯仲要倒貼佢買衫化妝品既仲慘

生著個醜樣先慘
靚女有兵仔幫佢買野

豬西咩樣一樣會化妝打扮

識個女仔朋友 前年結左婚
搬左去佢老公同屋企人住既公屋住
今年已經生左一件

事實係樓主太廢！

此post已完。

住公屋先儲到首期
份糧要幫屋企供樓，間私樓仔又細，結婚第時又無你份住，肯定係要俾父母黎養老，廿年後又夠鐘要夾錢維修，呢D先慘。

畢業第2年搵 6xk
公屋無家底 我一樣認同公屋唔好生仔

我同你講 窮人咪撚生仔
有物質支持下既童年生活唔一定快樂
但無就一撚定唔快樂呀
窮二代根本好多野無得揀
公開試放榜好似任我揀 其實我根本無得揀

今時今日香港，得mk同有錢仔先早結婚

結婚圍內請屋企人去旅行結婚就ok啦 仲便過你搞十幾廿圍 至於生仔 真係不了

以前咩環境呀大佬 有手有腳落力做 養3,4個都冇問啦 屌你依家唔好話養人啦 養狗都冇位啦

都係嘅係要你生啲低下階層仔女，如果唔係邊個做低下階層工作

我公屋仔，讀醫療科，一grad 30k以上。都認同唔生仔，其實人生係苦多於樂，唔只係窮唔窮既問題。

例如，自己返緊part time教補習，見到有d細路好勤力，但天資麻麻，唔適合讀書，其實係好慘 如果第時生到個仔係蠢既咪仆街

岩呀，飲食，倉務

唔單只公屋，呢個世代，如果afford唔到俾仔女讀國際學校，去浸鹹水，都唔應該生

人地搵幾多你搵幾多

結婚依樣野根本冇必要

有錢既根本唔需要結婚
冇錢既更加唔可以結婚

婚姻制度終有一日會被淘汰

耶撚都好早 可能為左快啲拆野

有時呢d言論只係反叛
見到有d同齡人跟傳統阿爸阿媽期望咁做覺得柒
依家班臨老娶大陸婆生仔班你眼中嘅廢老
佢地後生果陣都係好似你咁諗

真話肯定係唔啱聽
唔好當左d打飛機言論係現實

offtopic
點解土生土長香港人後生仔可以有公屋住
有冇攻略

媾女，拍拖，結婚，生仔
一條龍黎

除非你甘心一世做a0毒撚
唔係隨時走上呢條路

你估我想出世 生我之前有無問過我

我都唔係好明
我自己計哂數都覺得結唔起婚 生唔起仔
但啲同事同我人工差唔多 但係就可以 明明佢哋冇家底